Цель задания: Научиться создавать решения с простыми математическими задачами. Научиться самостоятельно разбираться в коде и ошибках.

Задания:

1. Выведите ваше имя в консоль

2. Выведите любимое стихотворение в консоль

3. Покажите в IDEA: Project explorer (область слева со списком файлов), область с кодом, номера строк кода. Окошко, в котором выводится результат программы. Скройте и выведите обратно project explorer.

4. Вывести значение 2 + 2 * 2

5. Вывести значение (2+2)*2

6. Вывести значение деления 100 на пи

7. Вывести значение 12345 в третьей степени

8. Вывести квадратный корень от двух в 10 степени

9. Вывести корень из двух, возведенный в 10 степень

10. Что будет, если в джаве поделить на ноль? Проверить

11. Попробуйте сложить две строки в Java. Выведите результат.

12. Попробуйте вычесть, разделить две строки.

13. Попробуйте сложить строку с числом пи. Что получилось?

14. Полезное упражнение: напишите программу, которая считает корень линейного уравнения ax+b=0

15. Полезное упражнение: напишите программу, которая считает корни уравнения (ax+b)*(cx+d)=0

16. Полезное упражнение: напишите программу, которая считает дискриминант квадратного уравнения

